<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Lap Trinh Web on Blog của Hưng</title>
    <link>http://www.example.com/categories/lap-trinh-web/</link>
    <description>Recent content in Lap Trinh Web on Blog của Hưng</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://www.example.com/categories/lap-trinh-web/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>17 Ý Tưởng Dự Án JavaScript Thực Tế Cho Người Mới Bắt Đầu (Sắp Xếp Theo Độ Khó)</title>
      <link>http://www.example.com/posts/java6/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.example.com/posts/java6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thực hành là &lt;strong&gt;chìa khóa&lt;/strong&gt; để làm chủ JavaScript. Thay vì chỉ học lý thuyết, việc bắt tay vào làm các dự án thực tế sẽ giúp bạn hiểu sâu hơn về cách &lt;strong&gt;DOM&lt;/strong&gt; (Document Object Model) hoạt động, cách xử lý sự kiện (&lt;strong&gt;Event Handling&lt;/strong&gt;) và logic lập trình cơ bản.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dưới đây là danh sách các dự án JavaScript đơn giản, được phân chia theo từng cấp độ, giúp bạn từng bước nâng cao kỹ năng.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Giải Mã Hai Gã Khổng Lồ Công Nghệ: Java và JavaScript – Lộ Trình Nào Dành Cho Bạn?</title>
      <link>http://www.example.com/posts/java7/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.example.com/posts/java7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong ngành công nghệ thông tin, &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;JavaScript&lt;/strong&gt; là hai ngôn ngữ lập trình có tầm ảnh hưởng lớn nhất. Dù mang cái tên khá giống nhau, chúng lại đại diện cho hai triết lý phát triển và phục vụ hai mục đích hoàn toàn khác biệt. Bài viết này sẽ đi sâu vào kiến trúc cốt lõi, so sánh sự khác biệt then chốt và phân tích định hướng nghề nghiệp để giúp bạn đưa ra lựa chọn sáng suốt nhất.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Java vs. JavaScript: Ngôn Ngữ Nào Dẫn Lối Tương Lai Công Nghệ Của Bạn?</title>
      <link>http://www.example.com/posts/java5/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.example.com/posts/java5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong thế giới lập trình hiện đại, &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;JavaScript (JS)&lt;/strong&gt; là hai gã khổng lồ chi phối nhiều lĩnh vực công nghệ. Mặc dù tên gọi có vẻ tương đồng, chúng là hai ngôn ngữ hoàn toàn khác biệt về triết lý, kiến trúc và phạm vi ứng dụng.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Việc lựa chọn ngôn ngữ để bắt đầu sẽ quyết định con đường sự nghiệp của bạn. Hãy cùng phân tích sâu về ưu nhược điểm, ứng dụng và định hướng nghề nghiệp của từng ngôn ngữ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Phân Tích Chuyên Sâu: Java và JavaScript – Hai Tên Gọi, Hai Vũ Trụ Lập Trình</title>
      <link>http://www.example.com/posts/java8/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://www.example.com/posts/java8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong thế giới công nghệ, &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;JavaScript (JS)&lt;/strong&gt; là hai cái tên quyền lực. Mặc dù sự tương đồng về tên gọi thường gây nhầm lẫn, nhưng thực tế chúng khác nhau căn bản về kiến trúc, mục đích sử dụng, và lộ trình phát triển. Việc lựa chọn ngôn ngữ nào để học có thể định hình toàn bộ sự nghiệp lập trình của bạn.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hướng dẫn này sẽ đi sâu vào từng khía cạnh của Java và JavaScript, giúp bạn hiểu rõ bản chất và đưa ra quyết định phù hợp nhất với mục tiêu nghề nghiệp cá nhân.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
