<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Blog của Hưng</title>
    <link>http://localhost:1313/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Blog của Hưng</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>17 Ý Tưởng Dự Án JavaScript Thực Tế Cho Người Mới Bắt Đầu (Sắp Xếp Theo Độ Khó)</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/java6/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/java6/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thực hành là &lt;strong&gt;chìa khóa&lt;/strong&gt; để làm chủ JavaScript. Thay vì chỉ học lý thuyết, việc bắt tay vào làm các dự án thực tế sẽ giúp bạn hiểu sâu hơn về cách &lt;strong&gt;DOM&lt;/strong&gt; (Document Object Model) hoạt động, cách xử lý sự kiện (&lt;strong&gt;Event Handling&lt;/strong&gt;) và logic lập trình cơ bản.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Dưới đây là danh sách các dự án JavaScript đơn giản, được phân chia theo từng cấp độ, giúp bạn từng bước nâng cao kỹ năng.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ArrayList trong java</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/java3/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/java3/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ArrayList là một lớp thuộc &lt;strong&gt;Collections Framework&lt;/strong&gt; của Java, triển khai (&lt;strong&gt;implement&lt;/strong&gt;) &lt;strong&gt;List Interface&lt;/strong&gt; và kế thừa &lt;strong&gt;AbstractList&lt;/strong&gt;. Nó hoạt động như một &lt;strong&gt;mảng động (dynamic array)&lt;/strong&gt;, có khả năng thay đổi kích thước linh hoạt để lưu trữ các phần tử.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;i-đặc-điểm-cốt-lõi-của-arraylist&#34;&gt;&#xD;&#xA;  I. Đặc Điểm Cốt Lõi của ArrayList&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#i-%c4%91%e1%ba%b7c-%c4%91i%e1%bb%83m-c%e1%bb%91t-l%c3%b5i-c%e1%bb%a7a-arraylist&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;i class=&#34;fa-solid fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xD;&#xA;    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;&#xD;&#xA;  &lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Hiểu rõ những đặc điểm này sẽ giúp bạn quyết định khi nào nên sử dụng ArrayList thay vì các cấu trúc dữ liệu khác:&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Các câu lệnh trong Java: Chi tiết từ cơ bản đến nâng cao</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/java1/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/java1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Việc làm chủ các câu lệnh (statements) là bước đi nền tảng và không thể thiếu đối với bất kỳ lập trình viên Java nào. Các câu lệnh này là các khối xây dựng cơ bản, quyết định cách chương trình hoạt động, từ việc quản lý dữ liệu đến điều khiển luồng thực thi. Bài viết này sẽ đi sâu vào các nhóm câu lệnh chính: cơ bản, điều khiển luồng, xử lý ngoại lệ, và đặc biệt, giúp bạn tối ưu hóa logic chương trình.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Giải Mã Hai Gã Khổng Lồ Công Nghệ: Java và JavaScript – Lộ Trình Nào Dành Cho Bạn?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/java7/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/java7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong ngành công nghệ thông tin, &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;JavaScript&lt;/strong&gt; là hai ngôn ngữ lập trình có tầm ảnh hưởng lớn nhất. Dù mang cái tên khá giống nhau, chúng lại đại diện cho hai triết lý phát triển và phục vụ hai mục đích hoàn toàn khác biệt. Bài viết này sẽ đi sâu vào kiến trúc cốt lõi, so sánh sự khác biệt then chốt và phân tích định hướng nghề nghiệp để giúp bạn đưa ra lựa chọn sáng suốt nhất.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Java vs. JavaScript: Ngôn Ngữ Nào Dẫn Lối Tương Lai Công Nghệ Của Bạn?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/java5/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/java5/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong thế giới lập trình hiện đại, &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;JavaScript (JS)&lt;/strong&gt; là hai gã khổng lồ chi phối nhiều lĩnh vực công nghệ. Mặc dù tên gọi có vẻ tương đồng, chúng là hai ngôn ngữ hoàn toàn khác biệt về triết lý, kiến trúc và phạm vi ứng dụng.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Việc lựa chọn ngôn ngữ để bắt đầu sẽ quyết định con đường sự nghiệp của bạn. Hãy cùng phân tích sâu về ưu nhược điểm, ứng dụng và định hướng nghề nghiệp của từng ngôn ngữ.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Phân Tích Chuyên Sâu: Java và JavaScript – Hai Tên Gọi, Hai Vũ Trụ Lập Trình</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/java8/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/java8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong thế giới công nghệ, &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt; và &lt;strong&gt;JavaScript (JS)&lt;/strong&gt; là hai cái tên quyền lực. Mặc dù sự tương đồng về tên gọi thường gây nhầm lẫn, nhưng thực tế chúng khác nhau căn bản về kiến trúc, mục đích sử dụng, và lộ trình phát triển. Việc lựa chọn ngôn ngữ nào để học có thể định hình toàn bộ sự nghiệp lập trình của bạn.&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;Hướng dẫn này sẽ đi sâu vào từng khía cạnh của Java và JavaScript, giúp bạn hiểu rõ bản chất và đưa ra quyết định phù hợp nhất với mục tiêu nghề nghiệp cá nhân.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Phân Tích Chuyên Sâu: So Sánh Java, JavaScript và Golang – Chọn Lựa Nền Tảng Cho Tương Lai</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/java9/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/java9/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong thế giới lập trình hiện đại, việc lựa chọn ngôn ngữ phù hợp là bước đi chiến lược. &lt;strong&gt;Java&lt;/strong&gt;, &lt;strong&gt;JavaScript (JS)&lt;/strong&gt;, và &lt;strong&gt;Golang (Go)&lt;/strong&gt; đại diện cho ba triết lý phát triển khác nhau, mỗi ngôn ngữ đều có sức mạnh riêng và thống trị những lĩnh vực cụ thể. Bài viết này sẽ mổ xẻ từng ngôn ngữ để giúp bạn đưa ra quyết định sáng suốt nhất.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spring Java là gì: Hướng dẫn chi tiết cách bắt đầu với Spring</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/java2/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/java2/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;khám-phá-sức-mạnh-của-spring-framework-trụ-cột-phát-triển-ứng-dụng-java-hiện-đại-&#34;&gt;&#xD;&#xA;  Khám Phá Sức Mạnh của Spring Framework: Trụ Cột Phát Triển Ứng Dụng Java Hiện Đại 🚀&#xD;&#xA;  &lt;a class=&#34;heading-link&#34; href=&#34;#kh%c3%a1m-ph%c3%a1-s%e1%bb%a9c-m%e1%ba%a1nh-c%e1%bb%a7a-spring-framework-tr%e1%bb%a5-c%e1%bb%99t-ph%c3%a1t-tri%e1%bb%83n-%e1%bb%a9ng-d%e1%bb%a5ng-java-hi%e1%bb%87n-%c4%91%e1%ba%a1i-&#34;&gt;&#xD;&#xA;    &lt;i class=&#34;fa-solid fa-link&#34; aria-hidden=&#34;true&#34; title=&#34;Link to heading&#34;&gt;&lt;/i&gt;&#xD;&#xA;    &lt;span class=&#34;sr-only&#34;&gt;Link to heading&lt;/span&gt;&#xD;&#xA;  &lt;/a&gt;&#xD;&#xA;&lt;/h2&gt;&#xD;&#xA;&lt;p&gt;Spring Framework đã khẳng định vị thế là giải pháp nền tảng hàng đầu, giúp các nhà phát triển Java tối ưu hóa đáng kể quy trình xây dựng ứng dụng. Bằng cách cung cấp một cấu trúc vững chắc và một bộ công cụ phong phú, Spring không chỉ nâng cao năng suất mà còn cho phép xây dựng các hệ thống mạnh mẽ, linh hoạt và dễ bảo trì. Việc hiểu rõ những nguyên tắc cốt lõi và cách tiếp cận thực hành sẽ mở ra con đường phát triển ứng dụng Java hiệu quả và tinh gọn hơn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Spring security: Khám phá framework bảo mật hàng đầu cho ứng dụng Java</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/java4/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/java4/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Bảo mật là ưu tiên hàng đầu trong phát triển ứng dụng web, và &lt;strong&gt;Spring Security&lt;/strong&gt; chính là giải pháp tiêu chuẩn, mạnh mẽ và linh hoạt nhất cho các ứng dụng Java được xây dựng trên Spring Framework. Bài viết này sẽ giúp bạn nắm vững kiến trúc, các khái niệm cơ bản (Xác thực và Phân quyền) và các bước thực hành để xây dựng một ứng dụng an toàn.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
